\documentclass[]{article}

\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{varioref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}

\title{albumy}
\author{UUUUUUU}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
no albumy nii super sie uczyc niowychb rzeczy:)) albumyy hmmm....
\end{abstract}

\section{wprowadzenie}
albumy
\lipsum[1-2]


\section{Pierwszy Rozdział}
\subsection{Podrozdzial 1}
DUMMY
\lipsum[3-4]

\subsection{Podrozdział 2}
Tekst
MINT JAM

\section{Drugi Rozdział}
\(Deathconsiousness < dua lipa\).
\lipsum[5-6]

\section{Tekst z Formatowaniem}
Tekst z \textbf{pogrubieniem}, \emph{pochyleniem},  \underline{podkreśleniem}.  tryb matematyczny \(E=mc^2\).

\section{Rysunki}
\begin{figure}%
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{dummy.jpeg}
    \caption{Dummy}
    \label{rys1}
\end{figure}

\begin{figure}%
    \centering
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
       \label{rys2}
        \includegraphics[width=\linewidth]{/Users/lukasz/Documents/gowno/mintjam.jpeg}
        \caption{mint jam}
        
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        thanks for the tea!
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Tabela}
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Kolumna 1 & Kolumna 2 \\
        \hline
        Wartość 1 & Wartość 2 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabela .}
    \label{tab:tabela1}
\end{table}

\section{Odniesienie do Rysunków i Tabeli}
gluptas \ref{rys1} oraz dzemik ~\ref{rys2}. Tabela \ref{tab:tabela1}

\section{Podsumowanie}
albumy uhhhh
\lipsum[7]

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{zad3}

\end{document}

